金庸姓查，成龍姓陳

特朗普姓咩？

trump

普 鬼佬個名係後面嗰個字先係姓

柔道姓誕

姓利
特朗普勝利

特朗普姓選

性侵

成龍姓陳?

成龍姓急

樓豬性無能

點解個仔姓房？

柔道姓咩？

下原來成龍姓陳
我以為佢直接姓成添
即係佢全名叫陳成龍？

誕

哈哈笑死我

因為中國古時分開姓、氏、名、字、號，
姓的本義是‘生’，是代表有共同血緣、血統、血族關係的種族稱號。

據《春秋》整理的“古姓”，近半數帶女字旁，所以推測，姓的產生可能在母系氏族社會。

戰國前，貴族才有姓氏，貴族男子稱氏，女子稱姓。因為“姓所以別婚姻”，“氏所以別貴賤”，“貴者有氏，賤者有名無氏”。

正所謂有名有姓，品質保證。

鬼才 咁都推理得到

只有00後同新移民先唔知成龍姓陳 陳港生係（97前）香港人都知

成龍真名 房事龍

第一次見到咁假既假膠 笑撚左

你笑得出佢咪成功囉

跟阿媽姓